在單親家庭中長大既你請入黎

細細個以為冇咩野 少一個人 屋企鬆動d
大個左先發覺原來好有問題
睇見人地屋企齊齊整整開飯 去飲茶
自己就
當至親既人都唔愛你既時候
生活仲有咩意義？

咁就當養少一個人
最緊要係對自己好啲

下 你仲有fd架嘛
生活仲有好多意義
例如食好味嘅野

搵個女朋友啦

無感覺

俾返啲目標自己啦

生存同生活嘅意義都係自己賦與俾自己架

上天拎走咗父母其中一邊嘅愛

你咪去學下愛人等更多嘅人得到愛

小學已經開始無感覺亦覺得無必要見
想見我就要佢約 問掛唔掛住咪話掛住囉

大部分分時間都無感覺

但係一到啲特別時候就有啲hard feeling

例如由細到大啲親子旅行 雙親節 出席各大飲宴 上堂講家庭關係

甚至大個申請grant loan都要報單親 仲比人係咁覆核 死亡證/離婚證書每年比一次copy 驚死你唔記得咁

其實都幾灰

人冇話冇左邊個唔得

Support Spain tonight

我就黎要結婚喇

但發現係唔完整既家庭入面長大, 係欠缺左一個榜樣, 由細到大都唔知甚麼係夫妻間既愛, 男女應該點樣才可以恒久相處, 久而久之, 連自己對家庭既價值觀好有問題.

而我對婚姻, 對伴侶, 對將來既信心, 亦都係好薄弱. 所以, 我決定唔生仔, 因為唔想將自己既不快經歷傳俾下一代, 佢地無權選擇係邊個家庭出世, 但我有權決定佢地黎唔黎呢個世界.

當你試過真係失去, 你就唔會咁講.

我係過來人.

上個月死老豆

佢同你一樣背景？

你要小心悲傷既回彈，呢個係人既自我防御機制，回彈可以黎得好突然，要睇住自己

唔覺有咩咁寂莫

sorry for your loss
我指單身係指分開個種

巴打我都係
成日出街都會好羨慕人地一家人齊齊整整
聽到同學話屋企會有家庭日 好羨慕
介唔介意我問你 係因咩事單親？

佢同我唔同背景，所以佢係唔會明，某程度上身在福中不知福

我單親加埋窮，一路走來真係唔容易

我明白啊 單親加窮
雖然我未結婚
但另一半都係完整家庭長大
好多嘢佢都唔明
我都會有時係度諗
第時我如果生咗小朋友 點做先係一個好爸爸

同路人.

我都係單親家庭長大，覺得係性格上會有D缺失，比較自卑。

~中二個時離左緍 好快老豆就搬走左 因為成日家嘈屋閉 我跟老母住，同埋家姐阿哥，住到宜家

我又無乜野，咪又係咁過，唔使比家用，又無被人迫婚壓力，寂寞？多啫好就唔寂寞架喇。

巴打近排發生左咩事令你有咁既想法既?